捐25萬助通利琴行被遣散員工 許冠傑4．12網上開騷為港人打氣

捐25萬助通利琴行被遣散員工 許冠傑4．12網上開騷為港人打氣

【明報專訊】新冠肺炎疫情嚴峻，香港有過百場演唱會因此取消或延期，嚴重打擊香港演出業，面對超級寒冬期，很多業內人士因此失業。消息稱多年來協辦演唱會的通利琴行演唱會部門，早前因疫情解散。歌神許冠傑得悉後，希望支援這班曾一起並肩作戰逾30年的幕後功臣，決定捐出25萬元協助被解散員工渡過短期困境。許冠傑原定今年7月在紅館舉行演唱會，雖然未能如期開騷，但他將於周日（12日）下午5時，於網上舉行「2020許冠傑同舟共濟Online Concert」，期望這次演出喚起業界歌手，為整個行業和各部門的員工出一分力。

歌神許冠傑是首名於紅館舉行演唱會的歌手，他於1983年5月在紅館舉行3場演唱會。他眼見現今疫情影響整個演出行業，通利琴行演唱會部門要解散，令他感到難過。

鄭丹瑞構思網上開騷獲歌神答應

許冠傑7月紅館演唱會的創作總監鄭丹瑞昨日在網上宣布，獲得許冠傑答應，於本月12日（周日）下午5時，舉行由「健康·旦」主辦「2020許冠傑同舟共濟Online Concert」，在「健康·旦」YouTube頻道、facebook、許冠傑facebook等平台免費同步直播。鄭丹瑞表示與許冠傑之前為7月演唱會構思很多好玩環節，但疫情影響不知何時能再與觀眾同樂！他不忿氣被疫情擊倒，於是想到網上科技先進，並取得許冠傑同意舉行今次的網上演唱會。他稱許冠傑於2004年SARS疫情後復出樂壇，在紅館舉行38場《繼續微笑演唱會》，希望這次網上演唱會能讓大家在口罩下從內心笑出來。

許冠傑率先自彈自唱《同舟共濟》

許冠傑在鄭丹瑞邀請下率先在網絡平台自彈自唱《同舟共濟》，為港人打氣。他說：「希望演唱會為港人打氣，透過演出，支援一班同我合作逾30年、做過幾百場演唱會的幕後功臣，尤其係通利琴行演唱會部門的手足，因疫情令整個部門解散，大家即時失業，非常傷感，希望我的演出能喚起台前的業界歌手，為行業各部門手足出力，捱過艱難日子。」許冠傑更決定拋磚引玉，先捐出25萬元，全數平均給予遭解散的21名前通利員工，幫他們渡過短期困境。不過許冠傑今次網上演唱會非籌款性質，主要為香港人打氣。

收皮啦，早半年見你同舟共濟，加拿大人

美國人?

肺炎之星許冠傑

實在極不願

雖然唔想屌佢
不過佢叫人同舟共濟就自己走先

把口就唱唔做二等公民，自己身體就移撚左民

仲係覺得呢招就可以當自己係香港人，訓撚醒未

免費野是但啦⋯

岩呀 留係香港咪做二等公民囉
你有攞過咩福利?
香港原本d 福利俾曬邊個大家都心知肚明

支持

佢冇撐警做護旗手，你地仲想點

成陣廢老徐

冇既
佢當年單野注定俾人bin一世

佢老婆係鬼婆黎

移民外國 戰勝黑暗

連登仔就算娶台妹㗎妹都會逼人哋留喺香港

佢免費又捐錢，大家放過佢啦
利申： 細細個就聽呀sam d 歌

雨傘果期佢都屌香港人

你講緊乜
佢呢d係做華為代言人但用iphone出twitter一樣

當年大把偽人走啦係冇問題
個個都恐共
但你咪衝出黎柒

移民外國 做遞菜斟茶

即係話唔想移民就唔可以娶外國人？

冇撐警都屌

d人抽水啫⋯⋯
事實係佢當年堅柒

兩樣野根本冇關
d人笑佢係因為當年佢既回力鏢
同佢老婆咩人冇關係
上面講佢老婆係冇意思

公道啲講 佢牆頭草兼離地親中呢啲就公認架啦
不過佢呢次肯主動捐錢 仲開網上演唱會唔扣任何成本咁將全數收益捐晒俾通利工程部班被炒員工 就真係無嘢可以挑剔到嘅 作為熟客都肯兄咁幫啲員工真係好難得

以前冇分黃藍絲， 香港人團結又愛香港， 呢廿年香港分化得好緊要

以前無論係親中陣營水或者港英建制陣營，可以共存並貢獻香港，英治嘅水平真係好高

佢話去捧餐做基層員工果班呀佢移民擺明係去嘆世界不過唱下歌潤下班基層

97前係咁作啲濕鳩歌叫人留香港唔好走 又話香港點靚點好 唔好去外國做二等公民
點你老未自己第一個走撚左

成班偽人鳩沖出嚟拎光環

好撚肉酸

留喺香港點只二等三等添啦

吓！選擇性失明被殺被姦唔幫
幫啲失業？

佢俾人屌俾人笑係因為唱埋啲歌講到香港點好大家一齊，然後自己移民同就咁恐共移民兩回事

有無source 想睇

其實疫情出嚟唱歌真係有打氣作用咩
我真心問 非膠

佢因為咩而走得佢自己知

願者上釣

咪屌住先
呀旦黃架

冇冇關於許冠傑當年移民的新聞

邊單？

上面大把人講啦⋯⋯

因為2個陣營核心思想都唔同
一個就中國人係需要管既 個個打磨到變成國家機器螺絲 國家有用唔完既資源 漏啲機油出黎 螺絲們都足夠食到肚滿腸肥
一個就講自由民主 要有free will 眾人齊心一樣可以做到上面個效果 係自發唔係被迫 遇到困難咁多個腦一齊諗 好快可以拆得掂

有冇玩過刺客信條
神殿騎士同刺客 有乜可能長久和平合作

賤到呢

離地藍，一定係，除非唔係

點會無關？你點知係佢想走定佢老婆想走？你諗清楚，如果你娶個㗎妹台妹，住咗香港一排之後佢話想返日本台灣，你會選擇離婚掉埋啲細路定同佢一齊去

得佢一個為香港通利籌款
其他偽人呢

我講既冇關係指唔關我地事
你誤會左
我地角度淨係知有條友出黎叫人唔好走
之後又走左
咁咪鞭佢屍

攞番人地幾十年前d歌出黎鞭。
人地已經係上一代人，

又係咪要好似黃子華咁重新由佢出世果刻做嘅所有野批鬥一次？

佢地都係抽水啫⋯⋯
抽左好多年喇喎
你以為612之後先開始抽？

其實佢好似無奶共，連登仔咩都屌?

有名你叫連衛兵

你當d人612之後先抽佢水咩？
仲有乜而家淨係奶共先屌得？

佢要奶共，拎住歌神個名返大陸搵大把錢， 仲會有政協做。

真係無嘢賤得過咁。

你哋全部唔好走唔好做洋奴。
等我做！

另一角度

娛樂炸彈： 許冠傑 與鄭丹瑞

2020-04-08 / by martinoei 黃世澤
許冠傑 七十一歲人，佢大可以呢場疫潮中乜都唔理，更何況佢都係高危一族，佢可以唔理嘢。但一個 許冠傑 ，一個鄭丹瑞，決定搞網上演唱會，為通利琴行負責演唱會工程部門籌款。你或者唔完全同意呢兩個人，但我嘅認知，佢哋都係有義氣嘅人，唔係好似有啲歌手，依家疫潮都仲要擦中國嘅鞋。

許冠傑 與鄭丹瑞嘅道義

先講 許冠傑 ，其實佢嘅年紀，佢睇嘢方式同我哋唔同係好正常，只不過，我做唔出係同陳欣健呢啲人渣為伍，又話幫 許冠傑 搞演唱會啲人係藍呢啲含血噴人嘅說話，做人唔該有番啲底線。 許冠傑 稱通利工程部嘅人係手足，因為無呢班友，啲演唱會點開騷，但依家全民失業，其他當紅藝人去咗邊，呢個咁簡單嘅問題，所以有歌手仲唱歌擦中國鞋，我真係名都費時提。要幫番自己嘅業界， 許冠傑 喺義氣上係無得講，仲要通利工程部呢班，真係無名英雄嚟，無佢哋搞燈光音響你點聽演唱會，但我睇到係，香港娛樂界，其實係比大家想像中冷血好多，果啲大哥大姐全部失蹤。我至少有樣嘢肯定， 許冠傑 係大哥，唔係因為佢紅過，係因為佢做番一個大哥應有嘅情義，件事就係咁簡單嘅啫。

跟住講呢場演唱會搞手阿旦鄭丹瑞，其實有件事好簡單，你知呢個人係出乎真心，做啲有意義嘅事，就係封咪事件果次，其實佢唔需要離開，一如當年，我都可以唔駛辭職走人，但喺商台台慶酒會後，鄭丹瑞就默默離開咗，佢無出任何聲，但呢個人我唔懷疑佢人格。以往鄭丹瑞佢同通利工程部嘅接觸，斷估都應該喺商台做果陣，佢係商台COO，實要同通利啲工程部接觸，但依家佢嘅工作，其實唔需要同佢哋接觸，仲願意牽頭做呢件事，呢個已經係個人嘅修養問題，你願意為一個今日再無利害關係嘅弱勢做啲嘢，呢個就係人格，件事就係咁簡單嘅啫。做過電台管理層嘅人好多，但願意做呢件事，阿旦都真係少數嘅一個。

唔係想幫佢，亦都完全唔係佢年代人。
只係唔想見到連登一直係道否定自我文化姐。
事實上sam hui嘅歌確實為建構香港第一代核心文化作出左唔少貢獻。
九七移民果種無奈都係反映史實。

同鳩叫黑警死全家一樣。
無咩作用，不過嗌好過唔嗌。

其實我上面都講左
當年大把偽人一車車咁移走
唔係得佢一個
佢柒係柒在唱左首歌
之外根本就冇任何問題
走係明智既決定

不過佢呢單野俾人鞭一世都無話可說啦⋯⋯
但當然抽下水笑下算
唔使當佢仇人
俾著係你都會咁做

屌虛偽。

唔係淨係奶共先屌得架下話？

通利搵咁撚多錢 一遇到疫情就炒人

垃圾廢老

呢條仆街
抽水抽到盡

有冇咩Source? 搵唔到有新聞講喎

佢可能係許冠x

果時冇留意....佢講過乜?

四等

一等係有錢支那權貴
二等係白鬼
三等係窮支那人
四等係真香港人
五等係 黑鬼 / 南亞 / 印度 / 印尼 / 尼泊爾 等小數族群

真香港人之下 仲要分公墓員係高一等

公墓完 當中再分黑警最高等

二等公民係咪講緊bno
移左民 有居留權 咪一等公民

係香港搵外快咪照直講，自己係外國叫人同舟共濟, 上年未曾出過聲

因為唔係做遞菜斟茶 所以可以移民

唐伯虎話齋
我一早係歌度表明左心跡
係你地度行唔夠睇唔到啫⋯⋯

佢老婆係外國人喎

都話咁又點
點解老婆係鬼婆就要佢跟老婆移民？
唔係佢說佢老婆留係香港一齊共舟共濟？
why why tell me why

不過阿Sam 無咁乞人憎 咁又係真既
其實佢有無國語歌 有無拍過合拍片 ？
如果無既話 都剩係可以笑下佢移民

通利琴行 你班sale屎⋯

問題在通利，賺咗咁多年，係呢個時侯對員工完全冇道義，冇用即掉，無良僱主先係罪魁

中共技量, 特登分化社會.

佢幫香港人打氣，點都好過單春出歌幫支那人打氣

而家留低嘅都係二特公民

連登仔唔好咁痴線喇
人地無做護祺手
又無撚出聲屌過手足
而家佢出黎義唱幫班員工
咁都要批鬥？

講咗咁耐都未有人貼證據出黎

連登批鬥圈 唔係流既

歌詞：
實在極不願 移民外國
做二等公民

Sam在美國洗晒啲錢就返港
當佢班廢老歌迷係提款機
兩個仔從來未打過工 但住獨立屋

我與你同坐這條船

藍定黃
藍既就死撚開

我估佢幾世都洗唔晒啲錢

兩個仔有咁富貴老豆，唔係叫佢地同我地爭公屋掛？

你係咪記錯許冠文

佢同麟伯一齊開過演唱會

都幾難用得哂喎
冬天拎哂啲錢去火爐燒?

許冠傑在2016年《請✓許冠傑演唱會》台上強調從來沒有移民，一直住在香港。

通利琴行 你班SALES
正一仆街 狗眼看人低

呀Sam 與呀 Tam?

未至於洗晒 但所餘不多 怕坐食山崩
2004返香港開演唱會，低位掃了幾層獨立屋，做佢啲仔真幸福

許冠傑唔知
鄭丹瑞真心徹底為香港好

鄭丹瑞：我們憑甚麼指摘年輕示威者？

至少佢冇唱奶共歌
又冇做護旗手
印象中佢出道咁多年冇唱過普通話歌

其實佢究竟有無移民

許冠傑在2016年《請✓許冠傑演唱會》台上強調從來沒有移民，一直住在香港。

佢自己大洗
又有兩個全無生產力 但生活要求好高嘅仔

其實佢幾時有移過民?

真 大家可以順手subscribe埋佢YouTube channel健康旦
支持黃YouTuber

2017
今年六十八歲嘅許冠傑，喺七十年代已經係粵語流行曲嘅先驅，膾炙人口嘅歌曲，諷刺時弊，蘊藏哲理。當年紅極一時嘅佢，喺八十年代已經收二百萬片酬拍電影《最佳拍檔》；而一直有儲開磚頭嘅佢，喺七八年就買咗沙田一個單位，時至今日佢一共擁有五個物業，只有一個做按揭，總市值逾九千萬元。

不過唔講唔知，原來許冠傑嘅大哥許冠文，手上揸住嘅物業以億計。喺九十年代，雖然佢買咗四個商廈單位，至今全部都升唔夠一倍，但係佢o依家自住、喺布思道嘅特色單位連兩個車位，由七五年手持至今，已升值八十五倍。佢總共擁有七個物業，完全冇做按揭，啲物業嘅總市值近一億二千萬元，超越歌神細佬。其實，兩兄弟邊會鬥呢啲呀？

我都想知,問親都無人答

wiki
許冠傑在2016年《請✓許冠傑演唱會》台上強調從來沒有移民，一直住在香港。

wiki
許冠傑在2016年《請✓許冠傑演唱會》台上強調從來沒有移民，一直住在香港。

成班係到鳩屌許冠傑身體很誠實移撚左民
但我真係第一次聽許冠傑移民外國
有冇source

都係無人答

wiki錯?
有無資料佢係移咗民

wiki
許冠傑在2016年《請✓許冠傑演唱會》台上強調從來沒有移民，一直住在香港。

屌拿星無憑無據係到鳩屌
講撚到許冠傑cap夠水 之後退休趕97移民外國
美國定加拿大先? 又冇人知
又話佢係外國洗晒啲錢回流番黎香港再cap水
你老味成班係度吹得就吹

英國目前情況
純正受教育, 土生土長無口音嘅黑人
話自己係二等公民

黃種人就算係日本韓國移民都係第三等
香港人真係近一年啲鬼先意識到唔等於chinese

原來未死

連登仔係咁架啦

藍絲黑警專捉後生仔

連登仔專捉老人， 老人就抵死係廢老，連登仔唔會老， 銀髮只係condom

你攞幾十萬出黎囉柒頭

巴打你想點？
唔係想屈毛 但點先合你心意？

實在極不願
移民外國做二等公民

之後轉身攞本美國護照

連登仔屌人洗乜理由 佢地話the rock 係女人你都唔好質疑 只可以信

其實因為佢年紀大 係明星所以先屌

我記得做通利嘅都唔休做好寸個喎

人地話無移民 你點睇

死哂佢就合我心意

老老實實我對出賣香港人嘅賤種非常憎。佢呢啲第一代仲要唱完鬆我屌得佢未？

點唱完鬆?

wiki
許冠傑在2016年《請✓許冠傑演唱會》台上強調從來沒有移民，一直住在香港。

拎護照同移民 係兩回事喎

老老實實
唔係佢走出嚟唱廣東歌
大家依家聽韓紅咋

柒頭 有證據佢移民未？

連登仔有咩唔屌,俾我都走人啦香港人戾氣咁重
根本唔關事,運動前啲痴線佬已經網上周圍屌
網上成碌撚咁咪無限放大人地啲野黎屌囉

永不分化

移民有咩問題,人地本事啫,你地係度屌
人地後生搵落唔洗做,根本羨慕人地有錢

係呀 高登時期時事台噴精去晒邊？ 你話呢

如果支那而家仲文革緊，紅就係紅，不過紅歌個紅。

邊個地方經濟實力強就會有文化輸出。日本韓國有眼你睇。唔係因為一條友唱就紅。

啱呀 成班柒頭有錢都移民啦 仲要人地無移民過

佢老婆係美國人

個前提係根本冇移民

問題係wiki講佢無移民,
如果唔提出話佢移民既資料來源繼續屌既話,
根本係老屈

wiki
許冠傑在2016年《請✓許冠傑演唱會》台上強調從來没有移民，一直住在香港

老婆係美國人就代表佢移民?
頂多話佢拎到美國護照姐

兒登乜7都屌一餐

wiki話無移民

wiki
許冠傑在2016年《請✓許冠傑演唱會》台上強調從來没有移民，一直住在香港

阿sam大義不明，但有心為小員工，總算係有心人。

老婆係美國人咪合哂你地河車黃到金囉
老婆係大陸人,屌!
係美國人,又屌!

有許冠傑移咗民嘅證據未

總之年紀大就係廢老
鏡頭無影過你上前線食彈
就唔撚係手足唔撚係同路人
出錢出力出黎義唱幫同業就係抽水
連登仔同路人條門檻9萬尺高

連登仔： 就算佢無撐警無奶共無移民又捐錢， 只要佢係名人，係老人就要屌，屈唔到移民就屌佢娶鬼婆

連登邏輯唔撚得

人地根本冇移民
希望頭幾頁屌到許冠傑仆街既巴打出黎回應下
佢地講到繪聲繪影 我以為佢地識許冠傑添呀

用字咁抵死既廣東歌得佢玩到咁大

唔敢出聲啦 班柒頭

屌你老母
最撚好笑係成班鳩屌撚係度附和大家
睇真啲仆你個街
話人移民加拿大係因為個老婆係美國人

上網摷緊料啦開恒TURBO, 搵唔到佢移民都要摷到賣港言論/行為上黎反擊
想像下佢地嬲到爆肛個死人樣就反胃

之後貼少少野上黎再放大話 嗱 無屌錯 但明明一開頭屈人就當無事

班連衛兵實嬲撚到

負評我個幾條撚樣出黎講兩句啦
唔好谷撚住道氣偷偷留下負評

連登仔唔會老

連衛兵你估浪得虛名

點解想佢死？佢點出賣香港人同唱完鬆？
如果純粹係你覺得 不如試下支持下拉埋佢哋黎雞蛋呢邊
唔會留係同溫層屌曬全世界 會唔會有效啲？

連衛兵GOOGLE KEYWORD
1.許冠傑藍
2.許冠傑移民
3.許冠傑賣港
4. SAMHUI is blue
5. SAMHUI immigration

老實講,我唔敢話佢一定無移民
我只係見到wiki話無
但既然有人一口咬定佢有,唔該講吓邊度睇番你
我而家唔得閑,今晚再推過,推到有人答為止

呢條撚樣想許冠傑演死係基於佢呢啲第一代仲要唱完鬆
但係根本係度老屈人地移民

難分真與假

許冠傑唔係住康樂園架咩

?????
wiki
許冠傑在2016年《請✓許冠傑演唱會》台上強調從來沒有移民，一直住在香港。

???

許冠傑在2016年《請✓許冠傑演唱會》台上強調從來沒有移民，一直住在香港。

連兵:強調=身有屎=應該死

冇人知
不過頭幾頁就有一班連衛兵實牙實齒知道許冠傑同時移民加拿大同美國

孟德拉效應

通利琴行 你班Sales 正一仆街 狗眼看人低
通利琴行 你班Sales 正一豬閪 無專業知識

通利琴行 你班Sales 正一仆街 狗眼看人低
通利琴行 你班Sales 正一豬閪 無專業知識

識d乜? 識得熄Amp囉
仲有識d乜叉? 識得炆電制丫
仲有識d乜? 識得串人囉
仲有識d乜? 識得趕走我呀

唔該比條Jack線我丫 比條閪毛你
唔該比支鼓棍過我丫 比條閪毛過你丫

比條閪毛我 閪毛 閪毛
得條閪毛 閪毛 閪毛
比條閪毛我 閪毛 閪毛
得條閪毛 閪毛 閪毛

(比條閪毛我)

連衛兵，批鬥不用理由

你睇返6，70年代唱緊咩歌先啦
一係普通話一係就英文

好撚痴線 做咩事成班係咁屌人移民(仲要冇證據)使唔使咁呀 唔睇清楚仲以為呀Sam含緊甴總條撚

嗰個年代香港未流行講粵語歌
係許冠傑有份帶頭煲起粵語歌嘅

香港樂壇欠黎彼得一個公道

我岩岩都問左個五十幾歲既朋友 佢話Sam 應該無移民 但佢兩個仔應該係美藉 唔知堅定流

唔好意思，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

個仔係唔係美藉同許冠傑移民無關掛

我就係想知係咪因為兩個仔係外藉 所以誤會埋阿sam

許懷欣 睇wiki就係美國
許懷谷唔知

成班怨婦

黃霑臨終前喺HKU以《粵語流行曲的發展與興衰：香港流行音樂研究》為研究題目完成咗個博士學位 佢篇論文當中有一章節係探討許冠傑喺粵語歌發展嘅角色

當中提到許冠傑嘅粵語歌填詞特色

霑叔最後就咁樣總結許冠傑對粵語歌嘅貢獻

許冠傑當年的確係將粵語歌變成主流文化嘅關鍵人物

王喜雨傘果期都係藍絲

傻左?

之前同譚xx開concert揾銀不知幾開心

所以就係奶共藍絲廢老?

唔係嘅
所以班偽人同PK鄧咁fd都好正常
都係交個朋友姐 揾食姐 犯法呀

最近一次concert係2019年6月
個陣撚伯去左撐警集會未?

神？邊撚到神？
佢係廣東歌文化係好有地位 作曲作詞多產
但一直唔明點解佢叫歌神
佢都唔唱得 學友就真係歌神

要去撐警會先算奶共？
護旗呢d就唔算？

block柒你條撚樣先 為屌而屌

你覺得佢唱功好？

佢講錯咩？ block你依啲唔接受反對意見嘅柒頭就差唔多

我唔接受意見?
求左呢啲大帝幾耐話我聽許冠傑幾時有移民同移民左去邊 都冇人答我啦 我靜候大家既意見添呀

VamosRAFA呢位p牌狗話許冠傑係奶共藍絲廢老
原因係撚伯奶共 許冠傑 一齊開演唱會 所以都係奶共
咁樣分化都唔block得？

佢係第一個將廣東歌變成潮流嘅人，之前都係鄧麗君蔡琴之類既國語歌係主流，應該話佢係廣東歌鼻祖，開創咗廣東歌市場，冇佢冇之後嘅溫拿學友之流

學友之流 笑撚左笑埋右

唔好話學友，就算係羅文都冇阿sam資歷厚

其實針對緊上年發生咁大件事，歌神都可以不聞不問

歌神個名我出世佢已經有， 佢紅果時， 張學友都唔知係邊。

原來係屈阿sam 移左民， 比班柒頭拋左
批鬥阿sam, 屌你老母5毛狗

鬥黃吖嘛
其實佢一路無乜表態撐黃藍就算啦

資歷=/=實力

上面有人話佢同撚伯開過concert所以佢都係藍絲
好笑在另外有條撚樣話block柒我 話我唔聽反對意見

_____紅時_____都唔知係邊
所以紅先果個就係好

歌神係80年代香港公認， 唔需要你批准， you are nothing

block撚左佢睇唔到佢覆咩
但我建議唔洗理呢D引戰分化狗

實力又唔可以單單只用唱功做標準既，阿sam好多歌都佢自己作曲同填詞，又帶起咗廣東歌潮流，算係開山鼻祖

拎左外國護照但冇走 仲算唔算係偽人?
如果算 想問下而家爭緊BNO平權可以有移民機會走去第二度既手足算唔算係偽黃?

25M咁能多囉？

係真, 比著係我一定會捐晒全副身家出黎再咬老綜, 再上連登話畀大家知自己食緊政府錢

屌你呀你食政府錢 即係靠政府啦? 咁實撐政府喎
屌你奶共藍絲廢老

食敵之糧你識唔識

以前歌廳係英文同國語歌為主流，好多歌手如甄妮林子祥都係唱英文歌起家，廣東歌真係要去到阿Sam帶起先開始流行

走開啦，無人同你同一條船呀

請問佢係邊條船 你又係邊條船

咁我食M記算唔算食敵之糧

垃圾廢老
光復之後一定清算條死廢老
佢啲垃圾必定全禁全燒

你乜撚野事呀

清除廢老垃圾
先可以重建光輝新香港

許冠傑係廢老垃圾?

擺明係

分唔清你曲定直

香港要徹底光復
舊有垃圾必需徹底毁滅

OK

八九六四之後香港人心不穩，爆發移民潮。許冠傑以穩定人心為主題發佈了《'90 香港情懷》專輯。專輯歌詞太多歌頌香港人，勸人留守家園，又預測香港未來不會太差，準確點說是「維持原狀」。許生最懂得在香港低潮時期出擊，之後 2004 年再重施故技。歌神確係歌神，抵佢紅嘅。專輯主打《同舟共濟》一直好紅。以前港式鷝仔旅行團好流行派歌書，坐長途車時大家齊齊唱。《同舟共濟》是其中一首人人皆曉。不過我年紀太細，未有留心歌詞。

《同舟共濟》主題人人都識，就勸人莫移民。 香港是我家，今日成就得來不易。

我與你同坐這條船，無情浪把它猛捲，滿天風雨，
視野未能見，亂作一大團，不知怎算。
既決意留在這條船，齊齊令它不遭破損，困境挑戰，
奮勇地面對，令到這條船，永不翻轉。

歌詞不斷強調移民外國之後會做「二等公民」。與其放棄在香港的基礎，不如留在香港「戰勝黑暗」。至於「黑暗」指甚麼，當時香港人個個心知肚明。

香港是我心，一顆不變心，實在極不願，移民外國做二等公民，
必須抱著信心，把基礎打穩，盡力地做我本份，定能突破戰勝黑暗。

之後一段開始未留意過，竟然係預測香港局勢會好轉 (!!!)

破鏡明日定會重圓，時局定必得好轉，懷著希冀，
再創造時勢，令到這條船，永久溫暖。

之後編曲開始升級。如果雨傘革命在金鐘萬人大合唱，一個二個應該已經舉起手機！

香港是我家，怎捨得失去它，實在極不願，移民外國做遞菜斟茶，
緊緊抱著結他，傾出這心裡話，但藉著這番話，

聽到這裡，我熱血沸騰！移民外國何止「二等公民」，還要「遞菜斟茶」喎！的確，小時候就都聽過不少長輩講過移民之後的就業問題，今日術語係「向下流動」。專業人士就算識英文都只能夠做低級文職。老師移民溫哥華之後要做侍應，點知遇到學生家庭光顧，在「遞菜斟茶」的一刻，以前的老師威嚴掃地。

喂屌你覆機未?
邊度有source講許冠傑移左民?

許冠傑移左民去邊?

係咪又係打算開騷呃一筆 而家做定宣傳咋 25萬？幾多人分？ 有啲鬼

連衛兵屈得就屈人格謀殺真係得鄰國真傳
西利

盡力地做我本份 移民外國 做二等公民

就算係開騷 點樣係呃一筆? 你情我願買飛入場
捐25萬都要比你話有啲鬼 博宣傳? 洗唔洗捐晒成副身家出黎
btw佢好似今年7月攪演唱會 但cancel左

有得走我都走啦
612之後

佢老婆咪美籍囉 咁簡單你都唔撚識

收皮,好過為武漢默哀.
之前仲話要人感謝黨,
話李文亮做假記者,仲要得獎同得黨讚揚.

人地移民唔可以支持香港??
呢D咩野Logic, 只有5毛D人先會咁做.

睇到個post我都走去起一起歌神底
但咩都無

攪清楚先 許冠傑根本冇移民

咪係，同支那官一樣，仔女老婆外國籍，得自己中國籍，有咩事走都走得易啲

冇即係有
不過俾人毁滅哂證據

波叔同777兩個仔都英藉

痴撚線
竟然可以講到許冠傑=支那官

on9仔，根本冇衝突
九唔搭八 人地老婆係鬼婆都要混一餐講

咁同許冠傑有咩關連

一路都以為佢淡出然後移民左
到千禧年左右復出
佢對廣東歌嘅貢獻可以話係前無古人

連兵:開山鼻祖就罪加一等唔同香港一齊死,唔發聲撐手足,死呀!!!!死死死!!!

即係香港有乜事條撚樣一定會出賣港人自己走先

唔好理,總之娶鬼婆就係賣港,李小龍一樣係,雖然死左,不過連兵實話在生既話BRUCE LEE都係垃圾黎

請問巴打點睇而家爭取緊bno平權想居英既一班連登仔

點解走左去就一定係出賣港人
你離開屋企門口就係不孝子?

就算移左民,
幾多移左民人之前支持反送中, 同支持雨革.
又少九個班人, 個條友係5毛攪分化.

如果Sam係政府請佢去做就可以鬧,
但人地私人名義攪.

巴打心水清

我係許冠我過左2014就晨早走。仲等到2020今日？

我冇查清楚係我柒左，搞到變咗查身世唔好意思原來仲打漏咗個字修整下

收皮啦，早半年唔見你同舟共濟。香港嘅死因絕對唔會因為武漢肺炎，只會死於港共

簡單黎講即係你要鬥黃
許冠傑呢半年冇出過聲 而家就冇資格出黎幫香港人
係咪咁?

連衛兵話佢唱完首同舟共濟就走左喇

條撚樣一定暗地奶支，咪話我話

唔好忘記條何妖叫過佢出席撐popo大會，即係暗中奶支啦

做善事用個心去做從來唔洗講出黎
一係宣傳
一係減稅
仲要嗰班係自己班底先至得一人一皮
我唔敢想像做歌神幕後人工有幾多
或者問下要黎彼得至知
25萬咁多媒體幫佢宣傳
抵到爆咗今次

人地又無撐警
私人um錢出黎幫人
支持下啦
唔好將啲中間既人推向藍果邊

Urban Myth

何妖叫過佢出席撐popo大會

source? 佢幾時有去過

宣傳咩? 佢7月既concert cancel左
黎緊網上係free concert

另外你話25萬唔夠分 不如叫佢捐晒成副身家出黎好唔好?

佢都係出份力幫業內人士
何必要批鬥呢？你唔幫咪唔好睇

７，80後真係靠聽住佢ｄ歌捱落去
個時生活都唔易

佢當時推咗冇去
BTW何妖搵得佢=佢倆條畜牲好撚熟=狼狽為奸

係啦係啦。唔好咁曲啦

這就是連衛兵
唔夠黃 批鬥!
捐得少 批鬥!
做左善事冇出聲 = 做親善事都冇佢份 批鬥!
做左善事出聲 = 一係宣一係扣稅 批鬥!

你真係好撚煩

都係個句 source呢?

當時新聞何妖咁講

即係許冠傑無出席撐popo大會
但都係藍絲?

仲吹到要自pub真係笑死人。
七十歲人要靠「扮有良心」賺人氣，唔好笑死人啦...

唔係咁，而係你講到咁愛香港，但係依大半年有更大鑊嘅嘢你選擇沉默，但你又喺度同我講你睇到香港嘅苦況。反而其他大部份明星你所有都嘢沉默我當你要搵食仲好。講到1999

算數當我唔好我收返曬

何妖叫得佢即係佢同何妖蛇鼠一窩

又係度鬥黃，人地都冇表過態。純粹因疫情關係幫香港人打氣，咁都有問題？係咪唔參與政治就唔應該做公眾人物？將所有野推向黃藍真係有意思咩。

為香港市民及醫護打氣，同時替通利工程部募款，所有捐款將不扣除成本全數捐出。

希望到時歌神show返張單出黎
唔好學無國介醫生

即係鬥黃分化囉

何妖講野你當真?

好似係加拿大喎, 呢啲十成係左膠/愛國者, 叫佢收皮啦

加多樣
單春X友填海同好多藍絲偽人都冇出席撐警

成撚日好似好似
好似你老母咩
一句好似 之後就無限批鬥
十成 十成即係肯定啦? source? 有冇

如果冇就你收皮啦

唔係撐警先係藍絲
平時既言論立場行為 我地會睇到
請問你係邊度見到許冠傑有藍絲行為

睇到呢個post就知連登點解冇得救

直覺

Show Blocked User - 機人之魂

如果係假佢會唔發聲明反駁?

屌你家母臭閪
自己唔撚查清楚係度放假消息
最撚藍就係你

點解咁多負皮

兒登仔水平

又要鬥黃

迫人表態同共產黨有分別？ 佢都冇企係高牆果邊。
人地退左休，更加冇好似阿叻同譚伯咁高調。 出黎開show 都唔得
你一係就on9 仔， 一係就係5毛。 多個敵人好d?

因為歌神冇捐比佢地
利申：9估

咁我身邊好多攞外國藉，但係回流香港做嘢
攞外國藉已經代表佢地點睇香港同自己未來
係香港做嘢只不過因為佢地外國搵唔到咁多

冇去都唔撚得，你其實係未係度玩緊膠

何妖叫得佢即係兩個一早識得啦

我希望佢地係五毛，
如果係真心膠既話我好失望

有冇source話佢地識得？

通利咪又係藍

呢單嘢佢算係做實事……唔好屌佢啦

又無新歌又無做過嘢係咁寫老本已經呃，賣唔到飛唔關歌手事，蝕老細佢袋硬，網上條宣傳片已經無氣唱仲唔算呃？捐錢唔洗話人知，講到咁有情有義都係做公關騒

即係證明三件畜牲都係狼狽為奸啦

在「健康·旦」YouTube頻道、facebook、許冠傑facebook等平台免費同步直播。

許冠傑更決定拋磚引玉，先捐出25萬元，全數平均給予遭解散的21名前通利員工，幫他們渡過短期困境。

你睇哂篇報導先得唔得？捐左錢出嚟兼冇收錢開免費show都要話人呃錢

連登仔講野你要聽
連登仔講野你要信
佢地話呃就係呃
連登仔就係真理

紅底公司銀行大把黃喎, 連登仔話依啲叫食敵之糧

因為佢知道，移民外國，做二等公民。
但留係香港係做三等公民。

無撚移過民呀 仲講緊移民

查wiki話佢無移民

不論中外，都有老牌歌手開演唱會唱舊歌，原來咁都唔得

我又唔係偽人

我有friend工作上都算識得何妖,大家認得大家

捐錢就光環 係啦

你信?

咁你係邊度睇到佢有

個個都話佢有

吓!?剩係啲個都唔係個個

8月頭
［突發］通利琴利調音師響應8月5擺工

11月中尾
［建立黃色經濟圈］我係通利琴行員工，我有嘢想講。

佢自己唔移但老婆仔女一早喺晒美國
佢移唔移都冇分別
仲可以食兩家茶禮
林奠夠冇移民啦
不過成家有英國護照啫

屌你老母拎個係香港有實權既禍港之母黎比
完全九唔撚搭八

好撚失望
仲未有連衛兵答到究竟許冠傑移民左去邊
一味係度鳩屌

有證據未 想睇
想屌埋一份

總之佢有就有